<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>讀書心得 on Jimmy 's Code</title><link>https://jimmycode.tw/categories/%E8%AE%80%E6%9B%B8%E5%BF%83%E5%BE%97/</link><description>Recent content in 讀書心得 on Jimmy 's Code</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-tw</language><copyright>Copyright © 2022-{year} Jimmy Fang. All Rights Reserved.</copyright><lastBuildDate>Sat, 27 Apr 2019 08:30:08 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jimmycode.tw/categories/%E8%AE%80%E6%9B%B8%E5%BF%83%E5%BE%97/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>看見世界真實的樣貌– 讀真確</title><link>https://jimmycode.tw/posts/%E7%9C%8B%E8%A6%8B%E4%B8%96%E7%95%8C%E7%9C%9F%E5%AF%A6%E7%9A%84%E6%A8%A3%E8%B2%8C-%E8%AE%80%E7%9C%9F%E7%A2%BA/</link><pubDate>Sat, 27 Apr 2019 08:30:08 +0000</pubDate><guid>https://jimmycode.tw/posts/%E7%9C%8B%E8%A6%8B%E4%B8%96%E7%95%8C%E7%9C%9F%E5%AF%A6%E7%9A%84%E6%A8%A3%E8%B2%8C-%E8%AE%80%E7%9C%9F%E7%A2%BA/</guid><description>最近看了一本書，真確
Youtuber 啾啾鞋也有推薦了這一本書：https://www.youtube.com/watch?v=xzx5NFrNg1Q
為什麼會買到這本書呢，是因為去年一時無聊去誠品逛著逛著，一時興起把這本書拿起來看，想到許多人之前在網路上的推薦，便帶走了他….結果不小心放到現在才看完ＸＤ 只能說我有時候真的很喜歡「堆書」呢，是一種自以為是的炫耀感嗎？ 哈，總之我在努力把這些堆書看完，不允許最近再出手買書了。
心得 首先這本書一開始就有幾題的問答，而我的結果竟然13題當中只對了2題ＸＤ 整個超慘的啦～ 當然，看完這本書才發現我們真的充斥著各種的「偏誤」，這本書寫到總共有10種我們常常看待世界現況的錯誤，這裡就不特別爆雷了，請大家可以自行去看看呵呵(話說最近復仇者聯盟4正夯，竟然有人因為暴雷被痛毆哈哈)
我們在學校學的知識往往趕不上現在走的速度，以至於當我們走出學校與研究的象牙塔之後，踏入這個社會、這個真實世界當中，往往自以為「是」，殊不知其實這世界的走向已經又是另一種樣貌。
「十年河東，十年河西」，我這裡舉個例子，誰也沒想到台灣如今認同「台灣獨立」其實比例是越來越多，也有可能是因為我在「同溫層」當中，但也有可能這真是個事實，說實在我無法也沒有更多的資源加以驗證了。
提醒 但這本書提醒我很重要的一件事就是：「永遠要能保持獨立思考的能力、保持懷疑的態度」，數據有可能造假、媒體會渲染、而你自己的大腦，也會騙人&amp;hellip;我們會相信我們想相信的、我們總是容易標籤化、二分化他人，我個人也常常干犯這樣的錯誤。
我們總是喜歡標籤化他人，標籤他是基督徒：他是非基督徒，他是藍色政黨：他是綠色政黨，他是挺同的：他是反同的，他是文科的：他是理科的…….
「標籤化」是一個能讓我們快速進入狀況、瞭解他人的方式。我們也不應該「不標籤化」。標籤化若能用得合宜，它可以幫助我們溝通。
可是這個世界不是那麼容易被分類的，它不是這麼簡單的兩種極端，你說是吧？
另外，兩種極端其實都不容易被說服的，因為兩種極端他們所持有的信念有時不僅只是理念，而是「執念」。看陸劇「花千骨」讓我知道：「過於執著於自己的執念是會讓人自我毀滅的，有時候是需要學習放下一點點的。花千骨與白子畫的執念、紫薰上仙對於白子畫的執念….這裡就不多做敘述了，自行去複習一下～」
總結 總之，我覺得我個人也還在學習，如果我打臉上面自己寫的話，請告訴我。
小君曰：「路加福音2:52 耶穌的智慧和身量，並神和人喜愛他的心，都一齊增長。」</description></item><item><title>寫給我心中尚未崩壞的地方</title><link>https://jimmycode.tw/posts/%E5%AF%AB%E7%B5%A6%E6%88%91%E5%BF%83%E4%B8%AD%E5%B0%9A%E6%9C%AA%E5%B4%A9%E5%A3%9E%E7%9A%84%E5%9C%B0%E6%96%B9/</link><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 22:36:07 +0000</pubDate><guid>https://jimmycode.tw/posts/%E5%AF%AB%E7%B5%A6%E6%88%91%E5%BF%83%E4%B8%AD%E5%B0%9A%E6%9C%AA%E5%B4%A9%E5%A3%9E%E7%9A%84%E5%9C%B0%E6%96%B9/</guid><description>最近讀了一本書：「寫給你心中尚未崩壞的地方」
這本書的有兩位作者，一位是洪麗芳(Charis Hung) ，另位一位和前一本書「關於基督徒，我們說的其實是……」是一樣的。如果要看我對於那本書的讀書心得可以到這裡 本文所談到的「離教者」並不是常見離開「基督教信仰」的人，而是那些喜歡思考、對教會有許多問題想問的一群“非典型基督徒”，其實，筆者我認為自己有點像這類人物，只是還沒有像Charis這麼果斷離開...... 放棄或不放棄教會 當初是在無意之間在滑FB的時候，看到這本書的訊息。當時看到這本書的目錄及大意，越來越覺得這本書有趣，事實上，它是一本離教者(Charis Hung )和神學院老師(陳韋安 )的一場對話錄，裡面從一開始談論穿著衣服問題到許多議題，包括自由、禱告、單身、召命、喜樂、相信、教會、地獄等等，甚至也談到最近沸沸揚揚的同性戀議題。
我以為，在離教者與老師的一次次的對話當中，會讓離教者更接近上帝一點、進而願意回到教會，以一個“正確基督徒”的姿勢繼續邁向他日後的信仰之路。可是，到了對話的最後，卻為讀者留下了一些奧秘不可測的空間，就像這本書的標題：「寫給你心中尚未崩壞的地方」。離教者，最後仍然沒有回去教會。（抱歉這裡讓我劇透了一下XD）
我以為，神學院老師會用“很犀利的眼光”或“符合聖經的話語”來和我們一一細數為何當代教會的罪狀、教會的問題、為什麼讓離教者想離教、好讓我們覺得：「對！是啊，就是如此&amp;hellip;&amp;hellip;.」的感同身受。但是，他卻以「美善的異化」帶過這些問題，談到教會有壞的地方卻也有好的地方，他寫道：「&amp;hellip;&amp;hellip;.或許，這是我作為『神職人員』的使命吧&amp;hellip;&amp;hellip;.為此，這幾年我不停得寫。寫了許多教會的不是，教會如何傷害了信徒，教會可以如何改善。其實我只是沒有放棄教會。我若放棄了，我就沈默了」
再談召命 我很喜歡作者們對於「自由」、「召命」、「喜樂」等等的看法，每一個對我來說是種提醒或再思考。比起那種傳統的屬靈書籍說的，他們卻看見在這現實世界當中的「真實」，以至於在這兩者之間搭起連結
我以本書的談到關於召命的某一段為例
「因此，無論是召命還是理想，說到底，其實都是一種人活著的自我追尋與反省，人類是很特別的上帝創造，人類不只是活著，他還會同時思考自己的『活著』&amp;ndash; 為何而活？為誰而活？怎樣去活？生命從來都不只是漫無目的地活著」
「&amp;hellip;&amp;hellip;.事實上，這正是華人教會這十多年所提倡的『聖俗不二分的職場神學』，強調信徒在俗世工作中可以尋見上帝的召命。&amp;hellip;&amp;hellip;我認為，這說法在當今資本主意越來越行不通。資本主義徹底扭曲了上帝的召命。從前『職業』的存在是為了服務他人&amp;hellip;&amp;hellip;不過，自從資本主義的興起，工作的本質就隨之改變了。工作淪為企業賺取營利的過程，人們的職業不在被視為天職了，服務失去了本來的神聖使命，他只是導致最大利潤的途徑。」
書中簡單地闡明：「召命：就是為別人而活，而同時完滿自己的生命」
離教者離的不是上帝，而是教會 在這本書的最後，老師寫道：「離開教會，某程度來說，是的，沒有很大分別。你不會因此而變好，或變差; 迷失，或釋放; 得益，或虧損;這些事情的邏輯並不是如你從前的想像。你不用想像自己離開教會後會變得墮落或沒有墮落。因為這全都不是教會存在的意義與目的。反之，對我來說，教會是使命。不是計較好處或不好處。教會不只是基督徒的聚集，而是基督徒們的使命。教會是基督的身體，因此它的存在沒有別的，就是在地上傳揚基督。教會是見證上帝的群體。因此，你離開了教會，你不會因此而受任何虧損。你離開了教會，只標誌著妳離開了以教會的形式去傳揚基督」
而他以電影「沈默」為例，談到在那部電影裡面的「信仰」：「沈默成為信仰的另一種型態。沒有聖物做媒體，上帝似乎是沈默的&amp;hellip;&amp;hellip;沈默，卻存在著。不是『基督徒』，不是『教會』。上帝卻在這『不是』中存在」
那天學長對我說的話&amp;hellip;&amp;hellip; 記得前幾個禮拜三，我跑去找了一位在讀神學院的學長敘舊。他質疑我怎麼出社會幾年來信仰一直都在搖擺的階段呢？
是啊，出社會兩年多以來，又換了一間教會、如果從大學四年算起來，幾乎每一年就會換一間新的教會（筆者我大學四年換了三間教會&amp;hellip;&amp;hellip;.），我也想問問自己，**為什麼我的信仰在搖擺呢？**找不到可以委身的教會、也找不到可以穩定服事的機會或位置？
後來想想，一定要有一間委身的教會才能成長嗎？一定要有服事的位置才可以更親近上帝一些嗎？就好像有一套「正確基督徒的生活姿勢」叫我們一定要遵守這個公式，就會到達幸福。
說真的，我不信「委身教會」這一套。
快樂是一種超越 這本書有趣的談到「快樂」這一件事情，談到快樂是一種超越，既然是一本神學院老師與離教者的對話錄，當然也談到「信仰」的部分，雙方幾乎定調信仰為一個「往前走的旅程」、是生命，老師更以「信仰，就是不斷的跳躍」來闡述信仰的連續性、過程。
另外藉由這本書，我又認識了一個很厲害的作家，我蠻喜歡作者Charis，也就是作為離教者方的文筆，他每每敘述一些他所觀察到的問題與現象，總是可以打進我的內心：「這也是我想要問的！」
如果大家有興趣可以看看他的medium ，如果想更多了解他的話可以參考這篇文章：我是仍在尋找信仰的基督徒 — 洪麗芳 Charis在這本書一開始談到：「我是問題少女，是想要問問題的信徒，但不代表我有問題。我不是在追求斬釘截鐵的答案，只是渴望有人可以和我同行、思考、探索、實踐。」
小君：「me, too !」
所以，離教還是留著？ 其實在看這本書的過程，同時多多少少也有點治癒我對於「上帝你為何要創立教會在這個世界中」的不滿。緩和了我和教會之間的分分合合的「張力」&amp;hellip;&amp;hellip;.. 因此原本想以「神學院老師」的角度切入，在這篇讀書心得最後想立下約定：「只是我不放棄教會」
然而在現實生活中卻也發生了一些事情，那些事情的「對與錯」其實沒有那麼重要。站在另外一方的角度想：「沒錯，我是做錯了，應該被嚴厲的譴責、煞車」，我確實知道自己是錯的！但是以我自己的角度想：「何錯之有？」因此，雙方的認知點不同，自然就產生這中間極大的衝擊和張力，倘若又加入「個人化的情緒」和「未經修飾的口語或文字」，於是這樣的一個衝突事件誕生了。
慢慢的兩三天以後，就會放下這事情和情緒&amp;hellip;&amp;hellip;.. 激動的文字、言語會褪去，慢慢的這樣的衝突事件反倒會給我個人的「神學思考」，我並不會完全討厭這個人或以敵人的姿態去看待他，我重新思考我在教會的存在和個人真實在教會的感受，以一個更高的角度來看待我和教會，而不是專注於事件本身，最後我覺得我想要離開，因為我確實與教會格格不入，我覺得自己不適合待在教會了，如同Charis ㄧ樣。
或許某一天，你會看到我回去教會、也或許是看到我到別的教會了，或者，我就索性不回教會了吧（因為到哪間教會其實都是有著一樣的問題）？！
作者陳韋安在書中有個蠻有趣的敘述
「返教會」這三個字，其實已經暗示了基督徒的生命根源。我們不會「返」一個不屬於自己的地方，我們只會「返」一個本來屬於自己的地方
或許改天我也來寫類似這種「暗黑系」的文章好了，只是不知道會不會在這偌大網路中遇見一位同樣粉色系的基督徒長輩級人物呢？哈哈
小君曰：「信仰是一種旅程，對於離教者而言，僅僅是沒有名為『教會』的載體而已」</description></item><item><title>基督徒是什麼？讀關於基督徒</title><link>https://jimmycode.tw/posts/%E5%9F%BA%E7%9D%A3%E5%BE%92%E6%98%AF%E4%BB%80%E9%BA%BC%EF%BC%9F%E8%AE%80%E9%97%9C%E6%96%BC%E5%9F%BA%E7%9D%A3%E5%BE%92/</link><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 15:13:21 +0000</pubDate><guid>https://jimmycode.tw/posts/%E5%9F%BA%E7%9D%A3%E5%BE%92%E6%98%AF%E4%BB%80%E9%BA%BC%EF%BC%9F%E8%AE%80%E9%97%9C%E6%96%BC%E5%9F%BA%E7%9D%A3%E5%BE%92/</guid><description>最近讀了一本書：「關於基督徒，我們說的其實是」
其實，我原本最想看的是：「寫給你心中尚未崩壞的地方」，因為當時去校園書房，校園姊姊居然另外推了我另外一本粉紅色封面的書：關於基督徒，我們說的其實是
說，這個作者也有寫了另外這一本書，看你要不要考慮買一下,呵 在沒有太多思考下就買了這本書。
這本書唯一美中不足的地方是：有些香港的用語，其實讀起來並沒有那麼順。但其實只要google一下應該就可以查得到。
其中我有幾個蠻喜歡的篇幅，節錄給大家：
如何明白「如何明白神旨意」的意思 其實「如何明白神旨意」這八個字，某個程度上假定了一個認知程序：「一個人要先參透上帝的旨意，然後才按著被參透的旨意而行。」換句話說，就是先知而後行 問題是：「神的旨意，你是不能測度的」
其實，上帝跟你計較的，不是明白的問題，而是活出來的問題。,可能會問：「不明白怎能活出來？」我們反而要問：「任何事情都要先參透才能行嗎？」信，豈不是未見之事的確據嗎？在我們的生命中，豈不是往往都要在無法完全參透未來的情況下才活出的未來嗎？你不是神，你豈能像上帝一樣預見前路才往前走呢？因此，重點不是明白神的旨意而是活出神的旨意。
路，是要選擇的。但是，方法不一定是上帝指示你走哪一條，也不一定是上帝教導你如何選擇，而是祂必定會在「道路的分岔口」指引你，好讓你能夠自己做出選擇，沒錯，選擇的那一位，仍然是你
其實不是叫你做鹽做光 耶穌只是簡單直接的說：「你們就是！」 怎麼可以使鹽不鹹呢？什麼樣的鹽是不鹹的？ 「沒有被人品嚐過的鹽，是不鹹的。 放在鹽瓶裡面的鹽，是不會鹹的。因為他沒有被品嚐」
基督徒的存在，就是讓人嚐到耶穌基督的滋味
成聖還是成長 成聖，其實是一個最遙不可及的詞,來就是上帝獨有的狀態 在「成聖」的事情上，我們只是西瓜，只是羽毛球，上帝才是成聖的主語，不是你成為了聖，而是上帝「成聖」了你,聖是耶穌基督為我們向父神的禱告 耶穌沒有立刻用神蹟把我們一個一個的「變成聖」，乃是要讓我們在人生裡面一步一步的體驗成聖。這個過程就是我們基督徒的「成長」 我們不是成聖的主語，但是我們卻是成長的主語。
退無可退的退休會 不過，其實這經文並不是這個意思。「你們要休息，要知道我是上帝」。其實不是講休息，原文那個字不是解作「休息」，其實解作「收手、罷手、放低」。 安息日是一個確據，一個記號，一個sign，叫你們知道主是你的上帝 人們都在說恩典 恩典這個詞背後，其實是我們對上帝恩典的真實經歷。當我們真正體會基督在十架上的捨身，當我們體會到那份真實，那份震撼的時候，我們就大概要尋找一個「代名詞」來表述生命裡頭那份震撼。 寫給錦恩的信 感恩，就是發現自己在上帝面前的缺乏，發現原來自己只是一個得到麵包的乞丐，一個從來沒有打算當乞丐的人，一個只想利用上帝美化自己生命的人，他的感恩，只是一種炫耀。 聽從最難的地方是聽從 因此，信仰從來都不是玄妙的學問，或者應該說，任何更深奧的信仰知識，他的實踐永遠都是具體的。知識是實踐的方向。沒有了知識，我們的實踐就會走錯方向。然而單單只有知識，卻沒有實踐，他什麼都不是 我最近靈命不好 靈命不是「屬靈部分」的生活，而是整個與聖靈同行的生活,命就是在人的軟弱與無數順服的失敗中，看見上帝更無數恩典的過程 其實還有很多章節蠻有印象的。
總之，是一本集合各種信仰心靈雞湯的書，可能是因為最近的信仰比較軟弱，所以讀起來有些收穫、或者更是提醒。
其實，基督徒的生命就是每天每一時每一刻的學習與上帝同行，可能會高山、也可能會低谷的一連串過程。
小君曰：終於可以看那本黑色封面的：寫給你心中尚未崩壞的地方！</description></item><item><title>我讀C型觀點：談基督徒如何參與世界</title><link>https://jimmycode.tw/posts/%E6%88%91%E8%AE%80c-%E5%9E%8B%E8%A7%80%E9%BB%9E%EF%BC%9A%E8%AB%87%E5%9F%BA%E7%9D%A3%E5%BE%92%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%8F%83%E8%88%87%E4%B8%96%E7%95%8C/</link><pubDate>Fri, 10 Nov 2017 14:00:07 +0000</pubDate><guid>https://jimmycode.tw/posts/%E6%88%91%E8%AE%80c-%E5%9E%8B%E8%A7%80%E9%BB%9E%EF%BC%9A%E8%AB%87%E5%9F%BA%E7%9D%A3%E5%BE%92%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%8F%83%E8%88%87%E4%B8%96%E7%95%8C/</guid><description>即將到達年底，目前大概讀過5-6本書，基本上是達成年度閱讀目標了哈哈，有哲學；有輕小品；有信仰；也有小說，真的頗雜呵呵，而其中最厚的一本就是去年我的斗六浸宣家人在送舊活動中送我的這本C 型觀點。許多只要談到公共神學或講公共議題的講員一致推的一本書，我想讀完過後，我大概懂為甚麼這麼大推的原因。因為裡面的內容無所不包、從整體地球環境到國家社會以至於個人的部分，幾乎關於公共層面上的問題基本上都可以在這本書都能獲得看法與啟發。而其中我很喜歡的是前三章的內容，因為作者並沒有直接切入問題的寫作方式，而是一種總綱和概念的方式分別談到基督徒蒙召參與世界、蒙召發展基督徒思想、發展基督徒的行動與見證。而最後藉著談完種種議題之後，呼召我們基督徒們作領袖!
而在幾個禮拜前終於看完了這本書，我必須坦白的說：它瞬間衝上我最喜歡書籍排行榜當中，並且我將之視為影響我信仰的其中一個關鍵，看見日後我將會帶著它並也要一讀再讀的情況，大概可以看得出來，我是多麼喜愛這本書的程度了，斯托得不愧為一代福音派的神學家，我很喜歡他的論點：一手看聖經；一手看報紙。同時也坦承，斯托得是影響我頗重要的一位神學家之一
第一章：改變的世界-基督徒應該參與嗎? 第一章談到基督徒蒙召參與世界，我非常喜歡本書使用「參與」這個動詞，既不帶一種強迫也不帶完全的妥協，作者首先簡單交代了整個基督徒參與世界的過程，並以四兩撥千金之力明證：「傳福音並不與社會關懷互相衝突，而是密不可分……」，他談到基督徒能參與世界的只有兩條路：一是逃避；二是參與；以及第三種可能- 妥協(但作者也提醒了如此基督徒與世界無異，不過就是成為這中間的一部分罷了……)，那反問我們，選擇了甚麼方式呢？
第二章：複雜的世界－基督徒的思想有特色嗎？ 接續前面的第一章，其中一個段落是這樣寫的
「面對現代生活的複雜性，基督徒會受誘惑，走向兩種極端。第一種人是為絕望所擄，甚至落入犬儒心態…….他們不相信神會透過聖經向我們說話，引導我們進入真理。第二種人則是十分天真、單純，他們希望快速解決問題，看事情黑白分明，而沒有在聖經的亮光中作智慧的反思；他們可能否定問題，引用經文證明，抨擊與他們看法不同的人，採用各種辦法，獨獨不在聖經的亮光中與我們所面對的問題掙扎….因此，我們所要作的，乃是發展基督徒的思想……」。
在這本書當中，對於我這一生的信仰過程來看，說真的第一次聽到基督徒思想這個詞兒，但也並不是完全的這麼陌生。而在閱讀Ｃ型觀點的過程中，這詞兒完全打開基督徒對於參與世界的新道路，也算是一條舊道路吧，點出了基督徒參與的重要關鍵和行動；如同這詞的文字意涵一樣，思想並不是一蹴可幾的；也不是漫無目的和沒有特徵及目標的，乃是在我們的生活中，一點一滴慢慢累積，藉由聖經的真光、聖靈的感動、聖父聖子的指引，逐漸的長大成熟。而為什麼我可以斷然認為這詞不是漫無目的和沒有特徵的呢?原因是作者在這一本書當中，引用布萊默(Harry Blamires) 對於基督徒思想的詮釋，我特別喜歡也特別有感受－
「基督徒思想不是指對宗教類事物的看法，而是能夠按「基督徒」的樣式，來思考所有世俗的事，亦即有基督徒的觀點，這種心思不是分裂的，好像一個基督徒在話題轉到聖經或轉到新聞時，思想就從基督徒的架構裡跳進跳出，真正的基督徒思想絕非如此。」
「這種思想(基督徒思想)是受過訓練、資訊充足、裝備齊全，能夠按基督徒的前提、架構、來處理世俗的議題」
布萊默列出了六項他心目中基督徒思想的特徵(也收錄在C 型觀點的內容裡面，我覺得這可以作對於自己的檢視和重新再省思)
基督徒思想的立場是超然的(他看的甚遠，超過今世、直入永恆，直達天堂與地獄，而同時在這神所造、所維繫、所掛慮的世界上有所承擔) 基督徒思想對罪惡有所認識(原罪會使最高尚的事也變成「追求虛浮」的管道) 基督徒思想有真理的概念(神所賜的啟示不容任何妥協) 基督徒思想是接受權威(神的啟示是要我們屈身順服，而非平等的與祂聯結) 基督徒思想關懷全人(承認個人的價值，絕不是被奴役的機器) 基督徒思想神聖的特徵(譬如，將性愛視之為「神所設計之最有效的途徑之一」，能開啟人心認識真實[reality]) 整個第二章，作者藉由布萊默的基督徒思想滿滿的詮釋和定義，並且輔以整個聖經的大敘事(當然我們還是要努力多讀聖經數遍拉!)，談到基督徒思想必須奠基於健全的神論、人論、基督論、救贖論、教會論等五大基礎之下建立而成，(疑?好神學的名詞?!)。這使我想到有點熟悉的畫面……過去毛樂祈所寫的小老百姓神學和巴比倫上大學是不是也有點參考這裡的內容呢哈哈? 感覺似乎有這麼一點似曾相識的場景，是不是買了C型觀點基本上可以不用再看毛樂祈這兩本書(喂~ 不是啦! 那兩本是前(小)菜，給胃口比較不好的人可以吃得下去的! 而我覺得C 型觀點像個大餐，可能有點難啃卻味道卻有回甘且常在口齒留香)，在這短短的一章完全看到我們基督徒該如何參與這個世界的重要關鍵。好讓我們可以好好來思想我們該如何發展「基督徒思想」以便於我們參與世界，而不是默默的逃避和妥協！
當你讀完這本書，或許可以再重新想想「基督徒思想」的命題，你會怎麼想呢？我覺得基督徒思想肯定人的價值與形象同時也談到人的原罪墮落，高舉聖經與上帝的權威卻不至於要強迫或威逼別人接受，在面對許多議題與潮流接踵而來的挑戰，不是為了要快速以簡答題簡單帶過，反而要靜靜的坐下來，等候、觀察、反覆思想的寫下這道公共參與的申論題……在回答的過程中，或許第一次就寫對、也或許好幾次都覺得沒有寫得好、常常重複擦掉、重寫、擦掉、重寫的動作……。
第三章：多元的世界－基督徒的見證有影響力嗎？ 來到這本書的第三章，也是要進入暢談議題前的最後一章，談到基督徒的見證與行動，斯托得似乎在他那個時代就看出多元主義的真相：「真理被視為個人的見解，不屬於大眾，主觀而非客觀」，這使我驚訝，因為在現今更為後現代的後現代中，多元主義是更加的主流，宗教及權威將越來越被架空，似乎嗅出有種不想要被規則束縛的另一種極端味道，作者給予了我們一種新方向來思考：如果基督徒視多元主義為表達不同的一種方式，就會發現我們需要容忍、尊重、並要委身於勸服！在這現實中，基督徒與非基督的與眾不同，歷史上的見證與聖經的敘事，不也再再證明，我們還沒有到完全絕望的地步嗎?! 現今的基督徒社會絕對還有這個能力與資格可以再次影響非基督徒社會，轉眼看看基督耶穌在當時的榜樣，讓我回到作者在這章的開頭的提問：在大多數人為非基督徒的國家，基督徒是否應該勉強別人接受他們的看法呢? 當然，這需要極大的智慧，藉由這本書的啟發，藉由作者的思考方向和提醒，我們必須觀察這個社會，從「True Truth」出發：也就是從下面來的權柄，及不爭自明的真理、價值自顯的事情。當然不只是這樣，在這章也提到最重要的還有那老生常談到不能在老生常談到的：「祈禱與傳福音」等方式來闡述基督徒的行動與見證，為了保持大家想看這本書的慾望，就不多多贅述了。
議題討論與啟發 接下來的第四章到第十六章，就是各種問題的發現、觀察，從戰爭、恐怖行動到環保議題、以及台灣之前沸沸揚揚的勞工議題和同性婚姻(作者是過世的英國人，不可能以台灣為觀察的立場和現況喔，先提醒眾訪客不要誤會XDDD)，斯托得以他豐富的神學底蘊，詮釋他從這每個問題觀察出的基督徒可以思考方向，每一章皆有從聖經經文的引用；歷史的事實以及真實的現況，在閱讀的過程中，不妨我們先別急著看下去，看看自己和作者所想的是否有一樣或不一樣的地方?! 有沒有想到書中提到的聖經經文?! 有沒有發現自己還沒有想到的地方呢?順道一提的是，過去這幾年的觀察以及個人的立場，這些事情並不是完全沒想過！(老子這20幾年可不是白活的)，發現到自己有時也無法完全的接受上帝的某些理念?! (會抗議上帝根本不苦民所苦，疾民所疾嘛XD) 然而，我卻發現，藉由這樣閱讀C型觀點的過程，看到作者引用的聖經、敘事、和實況，常驚訝原來還有這樣的解套方法?! 以至於自己承認自己的有限與不足，當要學習完全順服在基督的話語之下。
舉一個例子來說，當我看到關於墮胎與安樂死的議題時，我個人原本對於絕症病人的看法，是認為要體貼他們在治療上的痛苦與難受，從而支持適時的「安樂死政策」，於是將上帝對於人在生命的主權部份架空，認為人是有這個自由意志選擇死亡，然而，在作者的提醒之下，我才發現我好像錯置了上帝的創造，如果我們反對墮胎是因為上帝對於這生命的主權，那難道死亡不是嗎?! 還有聖經也明明的寫到不可殺人，可是我又抱怨了，上帝呀，難道你不體貼這群絕症病人的痛苦呢? 而書中竟意外的提出非常適合的解套方式-安寧緩和治療(palliative care)，在現今醫療科技進步的狀況下，既合乎體貼人的軟弱與痛苦；又不倒置神對於生命的主權。翻轉我原有的立場與想法、再度更新我的基督徒思想！
而其中有一章新生物科技的部分，不是斯托得寫的，乃是懷亞特(John Wyatt) 教授執筆，同樣我也覺得其論述精彩，一點也不遜於斯托得對於問題的詮釋和觀察，在這本C型觀點讀起來也沒有感覺到非常的拖序，反倒補充及完整了原本C 型觀點的論述，而身為資訊人的我，讀著這章新生物科技的反思，似乎也覺得可以套用在現今的資訊科技也不為過：就是尊重上帝創造的次序、同時在適時的行動中，體貼那些隱藏未見的苦悶痛楚。懷亞特最後結論喊到：「可以確定的是，整個基督徒團體必須一起來思考、應付，要努力去了解周圍快速的變化，並且去分辨如何以基督信仰來回應」
另外，由於已經是上班族的自己，斯托得裡面講到關於工作的問題，他竟也觀察和關心奴隸與壓榨的問題，藉由肯定人的價值和神創造初衷這基礎上，對於工作下出一個我極為喜歡的定義：「工作就是花費能力(或是勞力或腦力，或兩者兼備)來服事別人，工作者因此能實現自我、貢獻社會，並歸榮耀給神。」 前陣子我也看過了一本有談到工作的屬靈書籍，那本書反倒簡化成了工作是神的呼召，這當然沒錯的，我也是予以肯定，但我覺得那淪為一種理想面上的詮釋，對於腐化墮落的世界並不完全適用，只是就名詞很文言和屬靈罷了，斯托得納入了工作者對於自我的實現與社會貢獻在裡面，很是打入我的心中，當然，前面也有提到基督徒的思想是要我們屈身順服，而非平等的與祂聯結，為此我也苦思了一下，好像這種斯托得的神人合作觀並不完全正確……；但換個角度想，屈身順服於上帝就真的失去了自我嗎?難道追求自我實現就不是屈身順服於上帝?! 馬太福音10:39寫道「得著生命的，將要失喪生命；為我失喪生命的，將要得著生命。」 這或許是一個極大的奧秘和對此議題的回應，我也沒有完全的解答，我想就先學習與這樣的弔詭共存吧?!
總而言之，這第四章到第十六章的豐富內容，我將其視為前三章的實際操練和演練，這本書的值得之處也莫過於此，並不是那種浮在天上的理論來理論去，好像無法實現似的；亦不過度的簡化問題、好像用簡答一兩句話就來搪塞我們，當然，更沒有以指令的方式來勉強我們或強迫我們一定得這麼處理，足見作者的寫作功力之高與基督徒思想之深入，實感佩服且像是一個活在面前極好的學習榜樣，不是很難實現的。
呼召基督徒做領袖 最後，斯托得以一種牧者的心態來鼓勵呼召我們這群「基督徒」，要做領袖，並不是那種名義上、有權力榮華的外表領袖，而是生活上各方面的領袖，意謂「基督徒領導」，他進一步提供這領導的五種成分，在此我也分享給大家：「異象清楚、努力不懈、堅忍不拔、謙卑服事、嚴格操練」。
總結 再度引用本書的最後幾段的文字作為這心得的結束。
「換言之，神要我們每個人都在某些方面、擔任某種程度的領導，所以我們需要盡心尋求祂的旨意，向祂呼求，讓我們有異象，知道祂呼召我們的一生要從事何事，並懇求祂施恩，使我們能盡忠(不一定成功)，順服天上來的異象」
C 型觀點雖然讀完了，但我覺得這本好書值得一讀再讀，正也呼應我前面說到要將這本書隨身帶著提醒和翻閱；而這正是我實踐的開始! 藉著這本書的啟發，我又多了個新的立志：「做位忠心的基督徒思想家」！</description></item><item><title>漫談我的閱讀歷程</title><link>https://jimmycode.tw/posts/%E6%BC%AB%E8%AB%87%E6%88%91%E7%9A%84%E9%96%B1%E8%AE%80%E6%AD%B7%E7%A8%8B/</link><pubDate>Sun, 15 Oct 2017 14:43:51 +0000</pubDate><guid>https://jimmycode.tw/posts/%E6%BC%AB%E8%AB%87%E6%88%91%E7%9A%84%E9%96%B1%E8%AE%80%E6%AD%B7%E7%A8%8B/</guid><description>我的興趣就是閱讀，我喜歡看些書學習些東西、認識些東西，藉由看書的過程中，我可以看到作者的思想與角度&amp;hellip;不覺得這是一個絕對不賠錢的投資嗎? 花幾百塊和幾小時，就可以把作者可能終其一生或深層的功力收藏進自己的腦袋裡! 讚
但是，「盡信書不如無書」，我也不是倡導所謂的&amp;quot;閱讀萬能&amp;quot;! 閱讀只是一個獲取知識的其中一個方式，但重要的是：我們可以享受在這交流中的快樂。因為我覺得閱讀，其實就想在和作者聊聊天，不管這位作者還活著；抑或已經過世了。
前面前言(廢話)這麼多，總之，寫這篇文章是來回憶我目前所讀過的一些書，而且來和大家分享還有一些我覺得極度熱愛甚至可以說是到愛不釋手的幾本書，另外還有一些影響我人生的重大書籍。 那先講一下我承認過去確實屬靈書籍讀的有點多，以至於等等介紹的書很多都是屬靈上的書，但我相信因著我分享這些我所熱愛的屬靈書籍，可以幫助許多年輕基督徒。而往後的日子，我想我會降低屬靈書籍的濃度，注意，不是要&amp;quot;完全消滅&amp;quot;屬靈書籍，原因是我希望藉由非屬靈的書好讓我可以瞭解非基督徒們到底在想得是甚麼? 而且他們也有些不錯的東西可以借鑒，甚至如果可以，我想也藉著過去我學習及奠基的&amp;quot;基督徒思想&amp;quot;，回應或者甚至可以對自己的思考改善改變。
回顧我所閱讀過的書籍，我發現，在我上高中以前，我好像沒讀過甚麼書，應該準確的說，是&amp;quot;課外讀物&amp;quot;。在從國小到國中的這段時間，我在讀的好像是&amp;quot;參考書&amp;quot;。 家裡的參考書幾乎堆積的跟山一樣多&amp;hellip;哈哈 我想這是許多台灣囝仔的真實寫照。 我覺得有點小小悲哀和可憐，在這段期間我活得好像不是自己、就是聽著大人說的話：好好讀書，就是好好讀書XD 唯一印象中比較深刻的幾本書，大概就是&amp;quot;史記&amp;quot;和&amp;quot;論語&amp;quot;了，你看，我連讀的課外讀物都這麼&amp;quot;學科&amp;quot;。在這裡爆一下自己的小料，小時候我是立志想當一位&amp;quot;現代儒者&amp;quot;呢XDDD 甚至那段時間接觸基督教，認識上帝，常常在想的是要如何讓&amp;quot;儒家思想&amp;quot;和&amp;quot;基督教思想&amp;quot;融合&amp;hellip; 恩，雖然小時候的我是如此&amp;quot;隨波逐流&amp;quot;，但不免看出我其實有哲學家和思想家影子，為日後的&amp;quot;獨立思考&amp;quot;多少帶來一些幫助&amp;hellip;.
到了高中時期，有一些變故上的問題(我想這可說一個見證了XD)，總之是原本要讀的高中不讀了，改到去比較鄉下地方的高職念，然後，開啟了屬於我的&amp;quot;學霸時代&amp;quot;! 怎麼考都怎麼第一名，獎學金都比學費還多&amp;hellip;最後，在沒有甚麼升學壓力和競爭力的情況下，開始閱讀並讀到了一些可以說影響我一生關鍵的幾本書
我的閱讀旅程 大學不是考上就好 (道格拉斯) (連結 ) 這算是我印象中最深刻的一本課外讀物，也可以算是我讀過的第一本開啟我獨立思想的書籍吧或課外讀物?! 偶然某一天在學校的圖書館，&amp;ldquo;莫名其妙&amp;quot;拿起了這本書，剛好有點看得順眼，順手借了回家看看，裡面的編排有點類似&amp;quot;演講集&amp;rdquo;&amp;hellip;..裡面收集了各種名人對於上大學的人的建議和想法，開啟我對於我想要認真經營自己大學生活的想像。而同時，這本書我還有因此寫讀書心得參加比賽呢，但沒得獎哈哈，大推給要準備上大學的新鮮人看阿!
不乖 (侯文詠) (連結 ) 侯文詠的大名大概是在國中的國文課本有認識到，除此好像就沒有其他認識了XDDD 我還以為他只是個死人，原來還活著阿! 總之，我有點忘記是在怎麼樣的情況下巧遇這本書，就是把這本書買下來了，剛剛好也讀完了、意猶未盡在讀一次! 這是我第一次讀侯文詠的書，從此踏進這個大坑，每逢他的新書就買就看哈哈。這本書比起前面的大學不是考上更好有著對我人生更關鍵性的影響。從小到國中，我真的是&amp;quot;很乖&amp;quot;，沒有思考過到底&amp;quot;為甚麼&amp;quot;。 自從讀了這本書開始，至少我開始有個&amp;quot;獨立思考&amp;quot;的起點和種子&amp;hellip;不想要所謂的&amp;quot;隨波逐流&amp;quot;&amp;hellip;
但以理讀書法 (金東煥) (連結 &amp;quot;) YA 終於來到我人生中讀過的&amp;quot;第二本&amp;quot;屬靈書籍，ㄟ? 那第一本是甚麼咧?!
第一本是學園傳道會出的擊開綑鎖，那是我受洗後從某位教會阿姨送給我的受洗禮物獲得，很快的! 我就讀完那本擊開綑鎖，裡面的內容大概就是我們要如何對付那些罪和&amp;quot;營壘&amp;quot;&amp;hellip; 雖然對於&amp;quot;當時我&amp;quot;很有幫助，但現在幾乎對我失去影響力了，原因不是說我不需要再去突破挑戰那些不好的東西，而是我的信仰已經到了&amp;quot;另外一種階段&amp;quot;。但＿＿當我讀完嘗試將這本擊開綑鎖的內容拿去問牧師，剛好那個送禮阿姨聽到我和牧師得對話，隨口說了一句:「哇! 覺得送你書好值得喔」&amp;hellip;.大概是建立這樣一個美好的回饋讓我開啟閱讀之路吧!! 為此我感謝那位教會阿姨的稱讚哈哈。
竟然花了一個小篇幅介紹我讀的第一本屬靈書籍-擊開綑鎖，但我想介紹的是但以理讀書法阿! 這本書有點偏&amp;quot;成功神學&amp;quot;的味道，對於當時我的信仰狀況和階段，我確實買了不少那類的書 像活出美好、活出全新的你之類的呵呵。對於一個&amp;quot;正確信仰&amp;quot;的部分，這本書的內容確實有些爭議&amp;hellip;..但就當時他帶給我兩個重大意義：一就是讀書是為著神讀書，雖然感覺裡面說的有些如今我有些不完全認同，二就是，**我要留甚麼東西給我的後代，對於我的後代它們最重要的是甚麼，而這本書提到：應該是信仰！
帶我去月球 (侯文詠) (連結 ) 剛剛說到我因為不乖這本書從此踏入侯文詠的坑，帶我去月球就是繼不乖之後，侯文詠當時的新書，這本書對我來說不算是影響我人生的&amp;quot;重大關鍵&amp;quot;，但有到我愛不釋手的地步。我超少看小說，也不喜歡看小說尤其是長篇的那種&amp;hellip;..所以你要叫我看金庸除非是電視的否則小說我絕對不看(傲嬌貌
這本短篇的小說，看起來有點像看電視劇XD 但我很喜歡裡面的編排，故事平易近人，偶爾段落中帶有一點哲理，我還看了兩次之多，其中一次還花了一個晚上徹夜讀完，甚至讀到留下眼淚，讀完後才發現 ㄟ 晚上囉?!!! 而我針對這本書所寫的讀書心得 ，還有參加全國比賽得獎呢!!!! 嘿嘿
高中時期讀過的課外讀物，當然不是只有這四本拉，還有秘密以及剛剛說買過的活出美好啦、**我也很喜歡的&amp;quot;純潔&amp;quot;(Kris 牧師寫的)(我也很喜歡但不多作篇幅介紹)(連結 )、死神少女(電視小說)還有很多很多，順道一提秘密這本書，這本書雖然對當時的我很有幫助，但直到大學對於信仰有更深的認識之後，才知道裡面有些是不符合聖經真理的! 那可是新世紀運動的產物!! 在這現今世代，真的要很小心&amp;hellip;</description></item></channel></rss>