<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>閱讀史 on Jimmy 's Code</title><link>https://jimmycode.tw/tags/%E9%96%B1%E8%AE%80%E5%8F%B2/</link><description>Recent content in 閱讀史 on Jimmy 's Code</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-tw</language><copyright>Copyright © 2022-{year} Jimmy Fang. All Rights Reserved.</copyright><lastBuildDate>Sun, 15 Oct 2017 14:43:51 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jimmycode.tw/tags/%E9%96%B1%E8%AE%80%E5%8F%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>漫談我的閱讀歷程</title><link>https://jimmycode.tw/posts/%E6%BC%AB%E8%AB%87%E6%88%91%E7%9A%84%E9%96%B1%E8%AE%80%E6%AD%B7%E7%A8%8B/</link><pubDate>Sun, 15 Oct 2017 14:43:51 +0000</pubDate><guid>https://jimmycode.tw/posts/%E6%BC%AB%E8%AB%87%E6%88%91%E7%9A%84%E9%96%B1%E8%AE%80%E6%AD%B7%E7%A8%8B/</guid><description>我的興趣就是閱讀，我喜歡看些書學習些東西、認識些東西，藉由看書的過程中，我可以看到作者的思想與角度&amp;hellip;不覺得這是一個絕對不賠錢的投資嗎? 花幾百塊和幾小時，就可以把作者可能終其一生或深層的功力收藏進自己的腦袋裡! 讚
但是，「盡信書不如無書」，我也不是倡導所謂的&amp;quot;閱讀萬能&amp;quot;! 閱讀只是一個獲取知識的其中一個方式，但重要的是：我們可以享受在這交流中的快樂。因為我覺得閱讀，其實就想在和作者聊聊天，不管這位作者還活著；抑或已經過世了。
前面前言(廢話)這麼多，總之，寫這篇文章是來回憶我目前所讀過的一些書，而且來和大家分享還有一些我覺得極度熱愛甚至可以說是到愛不釋手的幾本書，另外還有一些影響我人生的重大書籍。 那先講一下我承認過去確實屬靈書籍讀的有點多，以至於等等介紹的書很多都是屬靈上的書，但我相信因著我分享這些我所熱愛的屬靈書籍，可以幫助許多年輕基督徒。而往後的日子，我想我會降低屬靈書籍的濃度，注意，不是要&amp;quot;完全消滅&amp;quot;屬靈書籍，原因是我希望藉由非屬靈的書好讓我可以瞭解非基督徒們到底在想得是甚麼? 而且他們也有些不錯的東西可以借鑒，甚至如果可以，我想也藉著過去我學習及奠基的&amp;quot;基督徒思想&amp;quot;，回應或者甚至可以對自己的思考改善改變。
回顧我所閱讀過的書籍，我發現，在我上高中以前，我好像沒讀過甚麼書，應該準確的說，是&amp;quot;課外讀物&amp;quot;。在從國小到國中的這段時間，我在讀的好像是&amp;quot;參考書&amp;quot;。 家裡的參考書幾乎堆積的跟山一樣多&amp;hellip;哈哈 我想這是許多台灣囝仔的真實寫照。 我覺得有點小小悲哀和可憐，在這段期間我活得好像不是自己、就是聽著大人說的話：好好讀書，就是好好讀書XD 唯一印象中比較深刻的幾本書，大概就是&amp;quot;史記&amp;quot;和&amp;quot;論語&amp;quot;了，你看，我連讀的課外讀物都這麼&amp;quot;學科&amp;quot;。在這裡爆一下自己的小料，小時候我是立志想當一位&amp;quot;現代儒者&amp;quot;呢XDDD 甚至那段時間接觸基督教，認識上帝，常常在想的是要如何讓&amp;quot;儒家思想&amp;quot;和&amp;quot;基督教思想&amp;quot;融合&amp;hellip; 恩，雖然小時候的我是如此&amp;quot;隨波逐流&amp;quot;，但不免看出我其實有哲學家和思想家影子，為日後的&amp;quot;獨立思考&amp;quot;多少帶來一些幫助&amp;hellip;.
到了高中時期，有一些變故上的問題(我想這可說一個見證了XD)，總之是原本要讀的高中不讀了，改到去比較鄉下地方的高職念，然後，開啟了屬於我的&amp;quot;學霸時代&amp;quot;! 怎麼考都怎麼第一名，獎學金都比學費還多&amp;hellip;最後，在沒有甚麼升學壓力和競爭力的情況下，開始閱讀並讀到了一些可以說影響我一生關鍵的幾本書
我的閱讀旅程 大學不是考上就好 (道格拉斯) (連結 ) 這算是我印象中最深刻的一本課外讀物，也可以算是我讀過的第一本開啟我獨立思想的書籍吧或課外讀物?! 偶然某一天在學校的圖書館，&amp;ldquo;莫名其妙&amp;quot;拿起了這本書，剛好有點看得順眼，順手借了回家看看，裡面的編排有點類似&amp;quot;演講集&amp;rdquo;&amp;hellip;..裡面收集了各種名人對於上大學的人的建議和想法，開啟我對於我想要認真經營自己大學生活的想像。而同時，這本書我還有因此寫讀書心得參加比賽呢，但沒得獎哈哈，大推給要準備上大學的新鮮人看阿!
不乖 (侯文詠) (連結 ) 侯文詠的大名大概是在國中的國文課本有認識到，除此好像就沒有其他認識了XDDD 我還以為他只是個死人，原來還活著阿! 總之，我有點忘記是在怎麼樣的情況下巧遇這本書，就是把這本書買下來了，剛剛好也讀完了、意猶未盡在讀一次! 這是我第一次讀侯文詠的書，從此踏進這個大坑，每逢他的新書就買就看哈哈。這本書比起前面的大學不是考上更好有著對我人生更關鍵性的影響。從小到國中，我真的是&amp;quot;很乖&amp;quot;，沒有思考過到底&amp;quot;為甚麼&amp;quot;。 自從讀了這本書開始，至少我開始有個&amp;quot;獨立思考&amp;quot;的起點和種子&amp;hellip;不想要所謂的&amp;quot;隨波逐流&amp;quot;&amp;hellip;
但以理讀書法 (金東煥) (連結 &amp;quot;) YA 終於來到我人生中讀過的&amp;quot;第二本&amp;quot;屬靈書籍，ㄟ? 那第一本是甚麼咧?!
第一本是學園傳道會出的擊開綑鎖，那是我受洗後從某位教會阿姨送給我的受洗禮物獲得，很快的! 我就讀完那本擊開綑鎖，裡面的內容大概就是我們要如何對付那些罪和&amp;quot;營壘&amp;quot;&amp;hellip; 雖然對於&amp;quot;當時我&amp;quot;很有幫助，但現在幾乎對我失去影響力了，原因不是說我不需要再去突破挑戰那些不好的東西，而是我的信仰已經到了&amp;quot;另外一種階段&amp;quot;。但＿＿當我讀完嘗試將這本擊開綑鎖的內容拿去問牧師，剛好那個送禮阿姨聽到我和牧師得對話，隨口說了一句:「哇! 覺得送你書好值得喔」&amp;hellip;.大概是建立這樣一個美好的回饋讓我開啟閱讀之路吧!! 為此我感謝那位教會阿姨的稱讚哈哈。
竟然花了一個小篇幅介紹我讀的第一本屬靈書籍-擊開綑鎖，但我想介紹的是但以理讀書法阿! 這本書有點偏&amp;quot;成功神學&amp;quot;的味道，對於當時我的信仰狀況和階段，我確實買了不少那類的書 像活出美好、活出全新的你之類的呵呵。對於一個&amp;quot;正確信仰&amp;quot;的部分，這本書的內容確實有些爭議&amp;hellip;..但就當時他帶給我兩個重大意義：一就是讀書是為著神讀書，雖然感覺裡面說的有些如今我有些不完全認同，二就是，**我要留甚麼東西給我的後代，對於我的後代它們最重要的是甚麼，而這本書提到：應該是信仰！
帶我去月球 (侯文詠) (連結 ) 剛剛說到我因為不乖這本書從此踏入侯文詠的坑，帶我去月球就是繼不乖之後，侯文詠當時的新書，這本書對我來說不算是影響我人生的&amp;quot;重大關鍵&amp;quot;，但有到我愛不釋手的地步。我超少看小說，也不喜歡看小說尤其是長篇的那種&amp;hellip;..所以你要叫我看金庸除非是電視的否則小說我絕對不看(傲嬌貌
這本短篇的小說，看起來有點像看電視劇XD 但我很喜歡裡面的編排，故事平易近人，偶爾段落中帶有一點哲理，我還看了兩次之多，其中一次還花了一個晚上徹夜讀完，甚至讀到留下眼淚，讀完後才發現 ㄟ 晚上囉?!!! 而我針對這本書所寫的讀書心得 ，還有參加全國比賽得獎呢!!!! 嘿嘿
高中時期讀過的課外讀物，當然不是只有這四本拉，還有秘密以及剛剛說買過的活出美好啦、**我也很喜歡的&amp;quot;純潔&amp;quot;(Kris 牧師寫的)(我也很喜歡但不多作篇幅介紹)(連結 )、死神少女(電視小說)還有很多很多，順道一提秘密這本書，這本書雖然對當時的我很有幫助，但直到大學對於信仰有更深的認識之後，才知道裡面有些是不符合聖經真理的! 那可是新世紀運動的產物!! 在這現今世代，真的要很小心&amp;hellip;</description></item></channel></rss>