<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>旅行 on Jimmy 's Code</title><link>https://jimmycode.tw/categories/%E6%97%85%E8%A1%8C/</link><description>Recent content in 旅行 on Jimmy 's Code</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-tw</language><copyright>Copyright © 2022 Jimmy Fang. All Rights Reserved.</copyright><lastBuildDate>Thu, 09 Jan 2020 15:27:34 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jimmycode.tw/categories/%E6%97%85%E8%A1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2020韓國五天四夜之旅</title><link>https://jimmycode.tw/posts/2020%E9%9F%93%E5%9C%8B%E4%B9%8B%E6%97%85/</link><pubDate>Thu, 09 Jan 2020 15:27:34 +0000</pubDate><guid>https://jimmycode.tw/posts/2020%E9%9F%93%E5%9C%8B%E4%B9%8B%E6%97%85/</guid><description>前言 藉著讀「不忙碌的門徒」這本書所影響，讓我最近開始學習調整、制定個人的「生活規則」，其中一條就是**「每兩年一次國外旅行、每一年至少一次國內旅行**」。而上一次我為了校園雜誌所談到「石之教堂」而殺去日本，其心得文可以看看這裡 ，而這次，我決定來去「韓國」，原因其實只是：「想嘗試不同的國家看看ＸＤ」，並且也制定了幾個目的：
1.想吃炸雞（因為曾追了某齣韓劇-最棒的炸雞 XD） 2.朝聖一下傳說中世界最大的教會(雖然我以前常常批判趙鏞基本人以及他的神學思想哈哈哈) 3.給自己的任務：算算看旅程中會遇到幾間教會:(就是想看國外宣教或者其他教會的痕跡) 4. 放鬆、休息、思考人參…貂皮烏拉草
而這次感謝上帝，沒有像上次去日本這麼衰遇到大雪，所以這次規劃的天數都有規劃到呢！讚讚，而且也是規劃一離職就馬上去玩，所以早在11月的時候就買好去韓國的機票、住宿，並且規劃了將近一個月、研究要怎麼樣的行程、怎麼樣的吃……. 如果有興趣的話我願意公開我這個規劃筆記：韓國愉快旅行 第一天：開始習慣全韓文、全韓語的世界。 然而其實我個人是還蠻懶得做功課這一回事…通常…我不太可能會規劃到仔細到爆炸…所以一開始還是有點被自己雷到哈哈哈哈
像是一開始到韓國地鐵我發現他們的地鐵設計其實對提著很多大行李的旅客蠻不友善的，而且其實韓國地鐵做了很大程度的自動化，基本上，很難找到他們的服務人員……（相較於台灣這裡隨便都可以找到服務台詢問裡面的客服，這點就給台灣按個大愛心啦！）(如上圖)
不過後來其實也蠻好解決的，(如上圖)就是到旁邊按下「Help」 就可以打開那個閘門然後出去喔，你說這個有沒有問題…我個人是試過，還好，下次仍可以順利地用T-money 卡做地鐵呢
（PS. 如果韓國的地鐵其實有方向性的，所以你要去做哪一站前請千萬要好好看清楚他所指示的方向喔～）
在那時選擇住宿的地點是新村附近，找了booking.com 上面評分很高的AINI house ，因為他那裡有中文接待（笑～～～～，而且還可以幫忙叫外送炸雞….
而因為炸雞太多，於是我就帶出去 living room 和在那裡的遊客一起吃ＸＤ，雖然覺得自己還沒有到全面地跟上，但是感覺比起上次日本行來說，英文有進步一點了！！！！
第一天原本是很想衝「首爾塔」的，然而一開始就遇到狂迷路與迷失…還自以為是的跑去做韓國公車…（在此學習到一個經驗：如果你第一次到韓國，不建議學習搭公車，除非你非常了解那個地方怎麼走…否則你利用google map 其實不太準…其他人建議的韓國地圖app 也很不靠譜…）
不過，人生嘛，總是會找到回家的路的…後來我發現我好像飄到了新沙洞站…這也算是一種有趣的體驗啦，表示我要到過這裡喔哈哈哈，既然迷路了就好好享受這個過程吧！（雖然還是覺得早知道就宅在飯店看電視看韓團ＸＤＤ）
不過我發現韓國的基督教好像真的蠻強勢的，光是電視台的部分就高達三台左右、然後轉啊轉…呵呵，不過我感覺韓國的新聞台好像很少？
對韓國電視台導覽有興趣的話可以私訊我喔ＸＤＤ不才錄了一段大約10分鐘的影片來瀏覽韓國的電視台哈哈哈ＸＤＤＤＤ
第二天、景福宮、通仁市場與首爾塔＆明洞 其實在我規劃的筆記裡面就寫道：就爬文爬到有一個部分是我想要看看韓國的五宮一廟，但覺得後來時間實在太少了所以就選擇只逛最大、最壯闊的景福宮。其實說也蠻奇怪的，明明上次我去日本就沒穿和服，為什麼這次我要體驗穿韓服ＸＤ 而且覺得那個女店員靠近我親自服務我試穿的部分讓我覺得好害羞喔….不過不知道為什麼…我的韓服褲子總是感覺容易掉XD….可能就是沒綁緊吧哈哈哈
景福宮感覺應該被中國因素影響很多….其實很多都是中文字….覺得蠻像參觀紫禁城或故宮的感覺…既然我們決定不進去習維尼的中國大陸…..就看看這個過過乾癮吧哈哈
然後在我選擇還是難得記錄一下自己穿韓服的時候…居然有兩個中國女子走過來….希望與我拍照….（真第一次聽到這種要求ＸＤ害我覺得害羞*2），雖然後來因為一些技術上的問題沒有要到他們的電話（阿不是，是照片….），但還是有請他們幫我拍幾張照片….這應該算是上帝給我的幫助吧？（我！實！在！不！會！自！拍！啦！）
午餐就吃通仁市場和issac 吐司（後來聽說issac 在台北有分店…我覺得已哭….那幹嘛來韓國特地吃呢哈哈哈），感覺蠻有趣的，用韓國的古銅錢來買吃的東西，我覺得是一種很不錯的文化體驗～～
至於第一天沒去到的首爾塔，當然這一天就要衝上去一坡啊，查好了資料，就是搭到明洞站、走去南山纜車站、搭纜車去首爾塔….不過他與那個貓空纜車不太一樣，他就是直接一個車廂，裡面塞很多的人，而不是像貓空裡面做三四個人，很悠哉的過去….然而，人多也有人多的好處….這樣你就可以和另外一半抱緊緊啊（誤？！ 我看到車廂裡很多情侶都這麼弄呢ＸＤ
首爾的愛情產業鏈應該發展多年，使用韓劇、韓星等觀光手法，只能說真的可以用「浪漫」形容…..這點我們高雄的韓市長應該可以學一學，花什麼大錢蓋什麼摩天輪呢XD （不過說真的，那個愛情鎖真他媽有夠多……）
目前我逛過三個國家的高塔，分別是首爾塔、日本晴空塔以及台北101，現在來個簡單不負責任評分好了：晴空塔&amp;gt;=首爾塔&amp;raquo;&amp;raquo;&amp;raquo;&amp;raquo;台北101。
說真的，台北101真的讓我超失望，因為他的商業化也點明顯，我們都知道要商業化才能發大財，但商業化的包裝是一種學問、要可以騙得了觀光客XD 至少這方面我覺得晴空塔和首爾塔就做的比台北101好太多….台北101展的什麼翡翠、高單價的首飾珊瑚….完全沒有！可！逛！性。
晴空塔至少會搞的動漫展、而首爾塔就完全發揮愛情產業鍊的功能…就你台北101展出那個什麼東西，好像是什麼財團叫做綺麗珊瑚的喔，感覺就是要賺大陸財啊，真是令人超級傻眼…..從頭到尾除了風景就只剩那顆球可以看了…………
然後首爾塔我覺得纜車搭回去之後就是明洞站，或許明洞就可以在這裡一起被規劃這樣…然而，作為一個基督徒，我上網查到「明洞聖堂」，於是就心心念念的想先去到這裡…是說Google map 和韓國地圖真的蠻雷的…讓我真的找得蠻久的…不過所幸，還是被我最後找到了….其實沒有App反而更難找到呢ＸＤ
明洞聖堂一進去，就感受到很靜謐的感覺….很多旅人每個進到這裡，都會選擇一個小角落坐下、祈禱….這算是我過去一直以來都沒有過的旅遊體驗…..沒有什麼聲音、只有一些拍照、坐著安靜…..甚至有敬禮的舉動…拿到他中文的DM之後也才發現，原來明洞聖堂也埋了一些關於部分殉教者的遺骸，原來，所謂復興的國家一開始必先有迫害….很少地方是一開始就復興起來的啦！
之後坐下禱告完，明洞聖堂也差不多要關了（只有到八點），於是開始我逛明洞商圈之旅啦…上網查到很多都說明洞商圈已沒落…然而實際上我個人是覺得沒有到沒落啦…而且比起弘大來說，明洞商圈比較小比較集中，反而會比較好逛…（當然弘大是比較屬於年輕氣息很高的，也是有另外一種優勢…）
第三天、作為基督徒當然要主日啊，不然要幹嘛～ 第三天是個禮拜天，其實是故意這麼做的，因為就想看看汝矣島福音教會到底什麼樣子ＸＤ而且，很想嘗試一次在國外主日的感覺….韓國是我的第一次啊ＸＤ
當然查過資料發現下午1:30是中文堂，所以早上當然先有個簡單的行程啊，上網爬文有很多人建議說住在弘大附近，而**最後我的住宿點是選擇在新村站附近。其實這對我來說真的是好地點，去梨花女子大學或去弘大都超近的，就是分別地鐵的上下兩站而已….。**所以後來先當個變態去梨花女子大學….真的是好拍照的校園ＸＤ而且在網路上也邊查關於它的歷史…原來巾幗不讓鬚眉，他們也參與許多韓國重要的社會運動當中，原來韓國走過極度獨裁的時期…..這不禁也讓我有所思考：民主與經濟要選擇哪一個？如果為了民主而真的讓經濟很爛很爛甚至爛到讓人無法生存的那種也要拼死爭民主嗎？（哈哈，覺得自己好政治不正確喔～）
當然啦，如果經濟很不錯了，已經算是人人可吃飯的那種….當然是選擇民主啊（我是這樣想啦，發財其實是一種比較的概念，其實人的慾望無窮，誰又能真的大大發財呢？）
然後回到我的旅行，我覺得梨大女人街不太好逛….可能我不是女的吧？哈 感覺和師大夜市87%像～
下午，便殺到汝矣島去，參觀所謂我一直在批判的趙鏞基…..真的超多人的啦，而且敬拜動用管弦樂團也太浮誇了….然後結束崇拜前果不其然…搞個什麼醫治釋放的邪教儀式…..不過我覺得還蠻貼心的是他們安排外國人席，所以外國人可以用耳機嘗試聽牧師到底在講什麼….不過可能真的蠻累的….我根本沒記得牧師到底講些三小ＸＤＤＤＤ
不過也經過同意錄了一些敬拜片段，還蠻好玩的，竟然很多詩歌都是我會唱的呢ㄎㄎ，只是韓文版
其實藉由KKday 以及別人推薦下去搭漢江遊覽船，所以就決定加入了這個行程….然而很衰的事發生了…我發現我忘了帶充電線啦ＸＤ（加上昨天水瓶搞丟….），於是聚會完就馬上找了一個7–11購買iphone的充電線，至於wifi機的部分我就只好放給它沒電了….（這也給了我經驗：Wifi 機不好用….）
不過由於很早很早就到要搭遊覽船的地點，於是我在漢江公園晃晃晃了好久，還跑去租腳踏車騎了一圈，只能說那天下午的行程很慢活….也看到有些人會去那裡野餐、買炸雞在那邊聚再一起…..真的覺得，下次好想找人一起出國喔ＸＤ
然而悲慘的事情發生了，大概就在這段期間，我也發現我的T-money 卡搞丟了ＸＤ ，屋漏偏逢連夜雨….當然，**我覺得護照、錢包、手機沒有搞丟的話都還好啦，能用錢解決的事都是小事，T-money 卡真的很便宜呢！只要2500元….</description></item><item><title>日本四天三夜之旅</title><link>https://jimmycode.tw/posts/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E5%9B%9B%E5%A4%A9%E4%B8%89%E5%A4%9C%E4%B9%8B%E6%97%85/</link><pubDate>Sat, 09 Jun 2018 06:13:47 +0000</pubDate><guid>https://jimmycode.tw/posts/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E5%9B%9B%E5%A4%A9%E4%B8%89%E5%A4%9C%E4%B9%8B%E6%97%85/</guid><description>這是我二月初的日本出遊心得，雖然是舊文章，但值得拿出來分享 日本四天三夜之旅 在一月中參加校園團契舉辦的畢業生靈修班，至於參加的心得我就不說了，因為沒心得啊啊啊，對我來說，那就是新的空間休息，從新更新與主的關係XD
而新的一份工作是三月才開始工作….呵呵 真是不知道這段時間可以做什麼…於是在我老爸的催促加上教會小組的鼓勵（慫 恿）下，展開這個日本之行，買了機票(香草航空)、上了agoda訂了一個青年旅館（個人頗推，oak hostel fuji ,費用低廉，品質也不錯！)、另外也和朋友買了個簡單的旅遊險（特別感謝這位好朋友！）
oak hostel fuji櫃檯check in之後左邊的第一道牆，很多旅人再這裡合照呢！而在每次他們旅客check out時，他們就會邀請你拍照，而這張照片你可以選擇帶走留念或者貼在這面牆當中，有lunch room(這裡有簡單的廚房工具，你可以買食物回來自助自理烹煮XD )，而這兩天晚上我都在這裡隨機找人聊天:一位就讀台灣東海大學的馬來西亞同學＆大阪來東京讀書的日本學生以及從台灣高雄來的大姐姐
從五天四夜變成了四天三夜 不過，很不恰巧我訂的1/23 早班剛好遇到日本大雪，就這樣被取消了，而我在這當中也周旋了太久了，班機取消只有兩件事情，一是退款，二是延後，而在考慮下退款對於此行的損失太大了，於是最後選擇了延後，同時也怪我不夠當機立斷，要訂的時候已經只剩第二天1/24 晚上的飛機哈哈，於是，1/24的晚上飛過去之後，花了點時間熟悉地鐵和找住的地方，整個原本規劃的5天4夜變成了4天3夜啦，只能說這次增加了許多經驗值，下次如果再遇到一樣的情形想必會有更好的處理方式。
想當然了，前一個禮拜針對的五天行程就要大大的調整，而且更是因為是第二天的晚上班機，嚴格來說能玩的有限，就剩下了兩天qq(因為我為了降低機票的費用選擇最後一天早上的班機……同時也是考慮到晚上有團契時間呵呵)
第一天-輕井澤、高原教會、石之教堂 在整個權衡之下，我選擇我原本的第一天行程仍然照舊！要去我原定第一天要去的 石之教堂和高原教會 ，而上午居然迷路而且在沒有作太多功課之下（沒有很研究日本的交通系統，只知道要買日本suica 卡 ,但suica 卡不能搭新幹線，而新幹線的票有基本票＋座位票，這樣的設計完全不熟啊,卡了一點時間,但到了還是又小迷路，因為輕井澤根本偏僻），到了下午才到目的地，但在迷路的過程中也看到很不錯的風景而且走在當中非常靜謐且學習與一個人獨處的功課。另外高原教會的可逛性對我來說並沒有很高，同樣也是很美且與石之教堂一樣作為專門給結婚的教堂，整體以木頭打造，前身是日本基督徒思想家內村鑑三與其他日本文人聚集的“星野遊學堂”，所以這這一塊我沒有太多的想法(花極短時間逛完草草結束)，所以這裡我的重點擺在石之教堂。
雖然迷路中…卻走出一條靜謐的秘境之旅
石之教堂如前述所說它是一個專門用來結婚的教堂，擁有者是在那裡的星野集團，同時石之教堂也是內村鑑三紀念堂，裡面有許多介紹內村鑑三的思想與一生的事蹟，內村鑑三是日本基督徒思想家，其思想的重點就是“無教會主義”，而他的學生影響日本（其中一位還做東京大學的校長），另外他的思想也影響韓國和台灣，台灣長老教會前總幹事高俊明先生就是讀到內村鑑三所寫的“望安錄”，從而踏上基督徒信仰之路。另外，石之教堂的建立是因為星野集團的創辦人與內村是好朋友，而在內村鑑三過世多年之後，星野集團為了紀念這位創辦人的好朋友，邀請美國著名建築師Kendrick Kellogg在這裡建立，而建築師進而採納內村鑑三的思想：「只有在大自然中才是真正的祈禱的地方」，從而以石頭、木頭、流水、花草等多為大自然的材料所砌成。
內村的墓誌銘寫道：『I for Japan, Japan for the World, The World for Christ, And All for God. 』
高原教堂前身是星野遊學堂，是由內村等文化名人聚集，其核心思想為「透過遊玩學習」！好像是還有聚會 的？！
高原教堂是日本第一座讓新人可以披婚紗的教堂，所以很多日本新人得照片在這兒
在一整天的輕井澤簡單之旅，就速速搭日本的新幹線回去（這次回去就比較有經驗了呵呵），開始了逛街模式，就去新宿打發時間看看吧！
第二天-晴空塔與水族館 第二天睡到十點多才起床，然後因著昨天和同樣住oak 的馬來西亞新同學聊天聊到在我住的地方附近，有一家一蘭拉麵的分店，自從一蘭拉麵來台灣開分店後，到了年底都還在大排長龍(個人不喜歡排隊但想吃)，真的很誇張，然而，既然去到了日本，就來吃吃看這家吧？！ 不用排隊的感覺真好啊～
在沒有規劃四處亂逛的情況，意外走入了雷門和淺草寺、淺草神社，逛了許久走出來看到人力車的體驗，剛好遇到會中文的接待人員，聊了一下並且在可允許的預算裡面，體驗了一次人力車的感覺，而且接待人員也很親切的介紹淺草附近的歷史文化，真是知識get !
45分鐘導覽淺草只要10000日幣！還可以體驗人力車（當皇帝的感覺？！）呵呵，導覽員（車伕）貼心帶著我去看看認識淺草附近的文化與導覽（橘街、狸貓街、日本的古鐘以及好吃好玩）
聽幫我拉人力車的導覽員說，淺草寺前後被燒過17次，每次燒掉之後就募款在蓋比之前更大間，於是就這麼大間啦（狂！
其實雷門就是一道門，全名是風雷神門，好像是有什麼風神雷神之類的，聽說也被燒過很多次
隨後到達晴空塔已經是12:00了，呵呵，只能說我規劃的行程都和我實際的行程不一樣啊！ 各種花錢買門票各種拍照留念，花了許多的時間（想說打算去東京鐵塔的….於是就作罷….），當我出來的時候恰巧看到溜冰場，不知道為什麼我這個運動神經極不發達的我竟然跑去體驗！真是不容易！ 走了一圈，就草草結束體驗哈！ 最後，就去到了晴空塔底下的水族館，看了許多的魚讓身心放鬆XD 最後回到宿舍沈澱了整個日本行的所思所想,與同樣從台灣來的大姐姐聊關於去日本自助旅行的概念，天那！她給我超多相關資訊的，尤其是吃的（她超愛吃），也說到下次可以辦JR-Pass ,還推我一個日本自助旅行的社團和網站！！看來這對我第二次的規劃會有非常大的幫助（非常感謝她）……最後聊到lunch room要關起來了XD，好啦為這次日本行畫下一個不錯的句點，之後明天一早搭著回台灣的班機啦,,.
覺得無論何時的晴空塔都有不同的美感，不過上去是種奢侈的享受，哈哈! 不只是入場要錢(一開始只能到350樓，如果要去更高的450樓還要再加錢～)，各種拍照留念也要錢（可是用他們的專業相機，他們會提供一個很不錯的紀念框啦），一次1300日幣!然後不知道是不是剛好是時間特展就是這些？總之上去各種動漫鋼彈XDDDDD (根本動漫之塔)</description></item></channel></rss>